<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪财经新闻</title>
        <link>https://news.dengchangdong.com/</link>
        <description>新浪最新财经新闻100条</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 04:01:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>Sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://news.dengchangdong.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度投20亿独资造车？独家回应：股比结构待公布】6月10日，“百度投资20亿独资造车”的新闻登上热搜。百度公司就此回应称，集度是一家由百度和吉利发起投资成立的科技型汽车创业公司，基于企业当前业务发展的需要，双方股东共同决定在北京注册公司，公司未来的股比结构和运营管理方式，会在有具体信息后进一步对外沟通。换言之，百度独资的状态只是暂时的，未来该公司的股权比例和运营权属，还会有进一步的调整。新公司的成立并非百度要撇开吉利，而是双方共同的决定。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8827945.d.html</link>
            <guid>2203501</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新增94052例新冠肺炎确诊病例 累计达2918万例】据印度卫生部10日公布的最新数据，印度新冠肺炎确诊病例升至29183121例。在过去24小时内，印度新增确诊病例94052例；新增死亡病例6148例，累计死亡359676例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0228729.d.html</link>
            <guid>2203500</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：拟在上海自贸区临港新片区开展合格境外有限合伙人（QFLP）试点】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜6月10日在陆家嘴论坛上表示，将推进私募股权投资基金跨境投资改革。支持私募股权投资基金开展跨境产业、实业投资，便利优秀的国际资产管理机构落户上海，助力上海全球资产管理中心建设。有序扩大合格境内有限合伙人（QDLP）试点，提高试点规模，支持合格境内有限合伙人投资境外企业股权和债权。拟在上海自贸区临港新片区开展合格境外有限合伙人（QFLP）试点，助推上海成为全球重要的财富管理、资产管理市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0228561.d.html</link>
            <guid>2203498</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：泰国议会投票支持5000亿泰铢的借贷计划  。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0228275.d.html</link>
            <guid>2203496</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳大利亚方面新冠肺炎紧急状态措施延长了3个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0226304.d.html</link>
            <guid>2203495</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：已把ESG因素纳入外汇储备经营管理流程】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜6月10日在陆家嘴论坛表示，外汇储备积极践行绿色投资理念，把可持续投资作为长期目标。我国外汇储备是全球金融市场的重要参与者和负责任的长期投资者，2007年以来已把ESG（环境、社会、治理）因素纳入外汇储备经营管理流程。未来，在安全、流动、保值增值的基础上，外汇储备将把可持续投资作为长期目标，坚定不移支持全球绿色低碳发展，为推进全球气候治理、构建人与自然生命共同体而努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8825201.d.html</link>
            <guid>2203494</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：国际金融市场存在高位回调的风险】央行副行长潘功胜表示，随着美国通胀水平和通胀预期升温，美联储货币政策调整压力的加大，将会对全球的外汇市场和跨境资本的流动格局产生重要影响。国际金融市场的估值水平高企，国际金融市场的脆弱性较强，存在高位回调的风险。]]></title>
            <guid>2203492</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:39:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：国际金融市场存在高位回调的风险】央行副行长潘功胜表示，随着美国通胀水平和通胀预期升温，美联储货币政策调整压力的加大，将会对全球的外汇市场和跨境资本的流动格局产生重要影响。国际金融市场的估值水平高企，国际金融市场的脆弱性较强，存在高位回调的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8824213.d.html</link>
            <guid>2203491</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄副外长里亚布科夫表示，要让俄罗斯从不友好国家名单中删除美国，美国就必须停止敌对政策和干涉俄内政，但目前没有理由期望名单会被修改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8824014.d.html</link>
            <guid>2203490</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：健全“反洗钱、反恐怖融资、反逃税”审查机制】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜6月10日在陆家嘴论坛上表示，提高开放条件下的经济金融管理能力和风险防控能力。完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”管理框架，健全“反洗钱、反恐怖融资、反逃税”审查机制，维护外汇市场稳定和健康运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0224870.d.html</link>
            <guid>2203489</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[潘功胜：将通过金融市场基础设施互联互通（沪港通、深港通、债券通等），扩大合格境内机构投资者（QDII）规模，完善QDII管理机制，在开放地区推出“跨境理财通”业务试点等多种渠道，扩大中国居民的境外资产配置空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8823334.d.html</link>
            <guid>2203488</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华软科技：随着鸿蒙系统的到来 倍升互联基于鸿蒙系统产品的业务会持续增长】华软科技在互动平台表示，倍升互联与华为在围绕企业移动化服务领域有着密切合作，相信随着鸿蒙系统的到来，倍升互联基于鸿蒙系统产品的业务会持续增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0224181.d.html</link>
            <guid>2203487</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:35:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：大宗商品期货价格与现货价格同向而行】证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，去年四季度以来，在全球流动性过剩、经济复苏不平衡、供需缺口扩大等多种因素的共同推动下，部分大宗商品价格出现持续上涨，总体看期货价格与现货价格同向而行，但期货价格涨幅小于现货价格。同时，相关大宗商品期货品种的价格发现、风险管理功能得到较好发挥，境内一批产业企业积极利用原油、螺纹钢、铁矿石、棉花等品种的期货期权工具，有效对冲原材料价格上涨风险，对稳定企业生产经营取得了较好的效果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0224130.d.html</link>
            <guid>2203486</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:35:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[易会满：呼吁相关国际机构建立更加严谨科学的指数编制机制，提高报价的透明度和约束力，共同提高大宗商品价格发现的效率，以更好维护全球产业链供应链的稳定和安全。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8822755.d.html</link>
            <guid>2203485</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[缅甸国家管理委员会证实，10日上午一架载有16名乘客的军用飞机在缅甸中部曼德勒省彬乌伦市坠毁，目前伤亡不明。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8822657.d.html</link>
            <guid>2203484</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【午评：指数早盘震荡走高创指涨2.7% 鸿蒙概念股再度爆发】 6月10日消息，A股三大指数开盘涨跌不一。随后指数集体走强，鸿蒙概念股延续强势，盐湖提锂、头条概念、快手概念掀涨停潮；造纸、白酒股再度回调。盘中指数震荡上行，创指一度站上3300点，国产软件、区块链、云计算等概念股集体爆发，券商、航运概念、数字货币短线走高，汽车、医美概念拉升回暖；采掘服务、林业种植、养殖概念股表现低迷。总体来看，市场表现呈现分化态势，以宁德时代为代表的创业板权重股普涨推升指数。盘面上，鸿蒙概念、国产软件、头条概念等板块涨幅居前，养殖业、白酒概念、造纸等板块跌幅居前。]]></title>
            <guid>2203483</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【潘功胜：扩大中国居民的境外资产配置空间】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜周四在陆家嘴论坛上表示，将通过金融市场基础设施互联互通（沪港通、深港通、债券通等），扩大合格境内机构投资者（QDII）规模，完善QDII管理机制，在开放地区推出“跨境理财通”业务试点等多种渠道，扩大中国居民的境外资产配置空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0223378.d.html</link>
            <guid>2203482</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：三方面因素为全市场推进注册制创造条件】 对于市场存在的IPO收紧的感觉，证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，可能有几个方面的因素，一是落实新证券法的要求，对中介机构的责任压得更实了；二是加强股东信息披露监管，明确了穿透核查等相关要求；三是按照实质重于形式的原则，完善了科创属性评价体系，强化了综合研判。这些为全市场稳步推进注册制改革创造条件，也是处理好注册制改革与提高上市公司质量关系的应有之义，同时也有利于防止资本无序扩张、维护公开公平公正的发行秩序。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8822269.d.html</link>
            <guid>2203481</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：企业要避免外汇风险管理的“顺周期”和“裸奔”行为】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜6月10日在陆家嘴论坛上表示，我国企业在外汇风险管理方面存在“顺周期”和“裸奔”行为，但企业财务管理押注汇率升值或贬值，久赌必输。企业顺周期的财务运作通过资产负债的货币错配积累风险敞口，赚取汇率升贬值的收益，也必然承担汇率升贬值的风险。从企业财务稳健的角度看，企业汇率风险管理应坚持服务主业和“汇率风险中性”原则，审慎安排资产负债货币结构，避免外汇风险管理的“顺周期”和“裸奔”行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0223147.d.html</link>
            <guid>2203480</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：稳妥有序推进中国资本项目高水平开放】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜周四在陆家嘴论坛上表示，要稳妥有序推进中国资本项目高水平开放。统筹交易和汇兑环节，统筹跨境人民币和外币管理，统筹资本项目开放和风险防范，有序推动少数不可兑换项目的开放，提高已可兑换项目的便利化水平。以人民币国际化和金融市场双向开放为重点，积极支持上海建设人民币金融资产配置和风险管理中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0222945.d.html</link>
            <guid>2203478</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：将丰富股债融资工具和金融期货品种 支持行业机构在上海落户展业】在第十三届陆家嘴论坛上，中国证监会主席易会满表示，证监会将认真贯彻落实党中央、国务院关于推进上海国际金融中心建设、支持浦东新区高水平改革开放等一系列重大决策部署，继续从要素市场建设、支持行业机构做优做强、优化金融法治环境等方面积极参与。继续发挥好科创板改革先行先试的示范引领作用，丰富股债融资工具和金融期货品种，支持行业机构在上海落户展业，进一步完善便利境外投资者投资中国资本市场的制度机制，加快建设更高水平的资本市场法治诚信示范区，为上海“五个中心”建设和实现高质量发展贡献更大力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8821538.d.html</link>
            <guid>2203477</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：呼吁相关国际机构 建立更加严谨科学的指数编制机制】在第十三届陆家嘴论坛上，中国证监会主席易会满表示，去年四季度以来，在全球流动性过剩、经济复苏不平衡、供需缺口扩大等多种因素的共同推动下，部分大宗商品价格出现持续上涨，总体看期货价格与现货价格同向而行，但期货价格涨幅小于现货价格。同时，相关大宗商品期货品种的价格发现、风险管理功能得到较好发挥，境内一批产业企业积极利用原油、螺纹钢、铁矿石、棉花等品种的期货期权工具，有效对冲原材料价格上涨风险，对稳定企业生产经营取得了较好的效果。需要指出的是，由于多方面原因，一些大宗商品国际贸易的定价基准，还主要依赖于国际现货指数和场外市场报价。在这里，我们呼吁相关国际机构，建立更加严谨科学的指数编制机制，提高报价的透明度和约束力，共同提高大宗商品价格发现的效率，以更好维护全球产业链供应链的稳定和安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0222535.d.html</link>
            <guid>2203476</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【舍得酒业回应被举报“正在了解中” 举报人称“公司没找我”】今日，舍得酒业方面表示，关于被董宝珍举报一事公司已经关注到，目前正在进一步了解中。对于公司是否找董宝珍本人了解情况，舍得酒业方面未透露。同日，董宝珍表示：“目前除了媒体界的朋友积极主动快速联系我，没有其他主体联系我。” (贝壳财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0222383.d.html</link>
            <guid>2203475</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[潘功胜：将在上海临港新片区、粤港澳大湾区、海南自贸港开展外汇管理高水平开放试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0222354.d.html</link>
            <guid>2203473</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：科创板注册制的探索形成了可复制可推广的经验】6月10日，证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，科创板试点注册制作为增量改革的重大探索，坚持以信息披露为核心，在发行、上市、交易、退市、再融资、并购重组等方面进行了一系列制度创新，形成了可复制可推广的经验，为创业板等存量市场改革提供了有益借鉴。例如，设置了多元包容的上市标准，已经有关19家未盈利企业在科创板上市，特殊股权架构企业和红筹企业也成功登陆科创板，进一步激发了市场活力。再如，科创板大幅放宽了股权激励的实施条件，已有116家公司推出股权激励计划，约占科创板公司总数的41%，有效调动了科技人才的积极性和创造性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8821075.d.html</link>
            <guid>2203472</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：科创板运行平稳 换手率高于主板和创业板】6月10日，证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，两年来，科创板主要指标运行平稳，市场流动性水平与其板块定位、投资者适当性、交易制度安排等基本适配。从换手率看，今年前5个月，科创板日均整体换手率为2.56%，高于同期主板、创业板换手率水平。从定价效率看，科创板放宽了涨跌幅限制，优化了融资融券安排，市场博弈更为充分，有利于加快军情价格形成，与此同时，“炒新”现象明显减少。科创板公司上市后在公司治理和持续信息披露等方面也初步经受住了市场的检验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0222039.d.html</link>
            <guid>2203471</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：科创板去年上市公司净利润同比增59%】6月10日，证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，截至5月底，科创板上市公司282家，总市值近4.1万亿元。科创板IPO融资3615亿元，超过同期A股IPO融资总额的四成。2020年，科创板公司研发投入与营业收入之比的中位数为9%，研发人员占公司人员总数的比重平均为28.6%，平均拥有发明专利104项，均高于其他板块。科创板集聚了一批集成电路、生物医药、高端装备制造等领域的科创企业，“硬科技”成色逐步显现。2020年，科创板上市公司净利润同比增长59%，明显高于全市场整体水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0221851.d.html</link>
            <guid>2203470</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：近年来我国外汇市场取得长足发展 为企业汇率避险提供了良好的市场条件】中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜周四在陆家嘴论坛上表示，近年来，我国外汇市场取得长足发展，为企业汇率避险提供了良好的市场条件。在汇率双向波动的环境里，如何做好汇率风险管理，对企业尤其是国际业务较为活跃企业的财务绩效具有十分重要的影响。经过多年发展，我国外汇衍生品市场已具备一定深度和广度，形成了远期、外汇掉期、货币掉期和期权等丰富的产品体系，以及多元化的市场参与主体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0221752.d.html</link>
            <guid>2203469</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：科创板改革整体效果良好 符合预期】证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，两年来，证监会着眼于落实创新驱动发展战略，着眼于完善资本市场基础制度，坚持“建制度、不干预、零容忍”的工作方针，坚持市场化法治化国际化的改革理念，把握好尊重注册制基本内涵、借鉴国际最佳实践、体现中国特色和发展阶段三个原则，推动设立科创板并试点注册制这项重大改革平稳落地。从目前的情况看，改革整体效果较好，符合预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8820524.d.html</link>
            <guid>2203468</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：未来几个月中国外汇市场上季节性购汇需求比较集中】6月10日，央行副行长潘功胜在“第十三届陆家嘴论坛”上做主题演讲中表示，主要发达国家与中国经济增长差距收敛。美国通胀和通胀预期升温，美联储货币政策面临调整压力。国际金融市场资产价格高企，脆弱性强。潘功胜表示，未来几个月中国外汇市场上的季节性购汇需求比较集中。降低企业汇率风险，需要企业、银行、监管部门共同努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0221396.d.html</link>
            <guid>2203467</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  在第十三届陆家嘴论坛上，中国证监会主席易会满表示，科创板集聚了一批集成电路、生物医药、高端装备制造等领域的科创企业，“硬科技”成色逐步显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0221016.d.html</link>
            <guid>2203466</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【易会满：加快实施创新驱动发展战略 对资本市场提出了更高的要求】6月10日，证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上表示，当前，世界经济格局正在发生深刻变革，疫情发展还充满不确定性，主要发达经济体实施大规模财政刺激和宽松货币政策，一定程度上稳住了市场信心，扭转了经济下滑颓势，但也带来了流动性泛滥、资产价格大幅波动、国际金融市场脆弱性上升等问题。贸易保护主义抬头，全球产业链供应链受到冲击。在这种背景下，各国都更加重视科技创新在经济转型中的关键作用，积极培育经济长期健康发展的功能。为应对疫情冲击、实现经济高质量发展，中国政府深入推进供给侧结构性改革，加快实施创新驱动发展战略，努力推动科技、资本与实体经济高水平循环，这对有效发挥资本市场功能作用提出了更高的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0220738.d.html</link>
            <guid>2203465</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郭树清：迫切需要让各级政府、企业、中介机构和投资者都认识到逃废债是违法违规甚至是犯罪行为】6月10日，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2021年陆家嘴论坛上表示，现阶段最突出的一项任务就是进一步加大直接融资比重。在去年新增社会融资规模中，债券和股票融资占比已经达到37%左右，还可以有更大的发展空间，特别是债券市场还有很大潜力。妨碍其健康成长的一个主要短板是，债券市场法制还不够健全。迫切需要让各级政府、企业、中介机构和投资者都认识到逃废债不仅是不道德的行为，而且是违法违规甚至是犯罪的行为。根本性举措是加快以信息披露为核心的注册制改革，真正加强投资者适当性管理，确保发行方、中介机构、投资者严格依法履行各自义务，承担各自责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0220343.d.html</link>
            <guid>2203464</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本专家：8月东京恐将再次进入紧急状态】据日本共同社报道，日本京都大学传染病流行病学教授西浦博率领的研究小组9日在厚生劳动省新冠疫情对策建言专家组织会议上汇报时指出，据推算，如在本月20日解除东京等地的紧急事态宣言，即使新冠疫苗接种进度加快，东京的疫情仍将再次扩散。到8月，可能将无法避免再次进入紧急状态。该推算并未考虑举办东京奥运会和残奥会带来的影响。专家组织主席胁田隆字在记者会上说：“举办东京奥运会和残奥会将成为导致疫情进一步扩散的因素。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8819239.d.html</link>
            <guid>2203463</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘功胜：人民币汇率双向波动将成为常态】央行副行长潘功胜在“第十三届陆家嘴论坛”上做主题演讲中表示，人民币汇率双向波动，外汇市场运行平稳。人民币汇率的影响因素复杂，双向波动将成为常态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0220165.d.html</link>
            <guid>2203462</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：企业赴境外上市要符合境内相关法律法规和监管要求】证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上视频致辞时，表示对企业选择上市地持开放态度。选择合适的上市地是企业的自主选择。一些企业愿意到境外上市，一些境外上市企业愿意回归，有来有去是一种正常现象，“我们总体都持支持态度”。 易会满称，将切实处理好开放与安全的关系，“企业赴境外上市的前提，是要符合境内相关法律法规和监管要求”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8818626.d.html</link>
            <guid>2203461</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[进出口行发行92天期债券，规模50亿元，发行利率1.6773%，预期1.7000%，投标倍数3.62倍，边际倍数1.79倍；进出口行发行3年期债券，规模30亿元，发行利率3.0063%，预期3.0000%，投标倍数6.11倍，边际倍数5.37倍；进出口行发行5年期债券，规模60亿元，发行利率3.2408%，预期3.2400%，投标倍数3.18倍，边际倍数1.00倍；进出口行发行10年期债券，规模60亿元，发行利率3.5019%，预期3.5000%，投标倍数3.02倍，边际倍数1.00倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0219460.d.html</link>
            <guid>2203460</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郭树清：全球产业链和供应链局部受阻或断裂的风险仍然较大】6月10日，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2021年陆家嘴论坛上表示，世界疫情现阶段还有诸多不确定性，全球产业链和供应链局部受阻或断裂的风险仍然较大。本来最需要各国同舟共济、共克时艰，但还有少数发达国家不断制造麻烦，继续奉行所谓本国优先的单边主义，事实上首先损害其本国人民的利益。例如，对来自中国的产品保留高关税，客观上推动通货膨胀上升更快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8817732.d.html</link>
            <guid>2203457</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郭树清：通胀持续时间似乎不像许多专家预测的那样短暂】中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2021年陆家嘴论坛上表示，2020年以来，为应对百年一遇的疫情大流行，发达国家纷纷推出超级经济刺激计划。在财政猛烈扩张的同时，货币政策达到前所未有的宽松程度。这些超常规举措，短期内确实起到了稳定市场、稳定人心的作用。但是相伴而来的负面效应则需要全世界各国来共同承担。首先，发达国家的金融资产和房地产价格普遍出现较大幅度上涨。特别是股票市场很快就达到了创纪录的高水平。经常爬山的人都知道，越是陡峭的山峰，上去不易，下来更难。第二，通货膨胀像约定好了一样，如期而至。至于将要持续的时间似乎也不像许多专家预测的那样短暂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0218591.d.html</link>
            <guid>2203456</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家邮政局：5月中国快递发展指数为370.8 同比提高7.7%】国家邮政局：经测算，2021年5月中国快递发展指数为370.8，同比提高7.7%，市场发展保持平稳运行。其中发展规模指数为354.5，增幅达21.8%；服务质量指数和发展能力指数分别为646和204.7，分别同比增长3.8%和1.1%；发展趋势指数为93.5，与去年同期基本持平，市场发展各项指标稳中向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0218357.d.html</link>
            <guid>2203455</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郭树清：加快市场化兼并重组 规范互联网平台】在第十三届陆家嘴论坛上，中国银保监会主席郭树清在视频致辞中表示，从金融角度来看，必须进一步扩大对外开放，健全公司治理结构，加快市场化兼并重组，规范互联网平台，促进公平竞争。要抓紧推进传统金融服务数字化转型，促使金融机构能够更精准服务实体经济，更精准防范金融风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0217032.d.html</link>
            <guid>2203454</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易会满：IPO发行既没有收紧 也没有放松】6月10日上午，在第十三届陆家嘴论坛上，中国证监会主席易会满在演讲中表示，IPO发行既没有收紧，也没有放松。年内有156家公司进行IPO，实现常态化发展，增速还不慢。“我们对企业上市地持开放态度，自主选择，有来有去是正常现象。”易会满表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0216928.d.html</link>
            <guid>2203453</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国央行：（通胀）失衡仍然不太可能伤害金融体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0216429.d.html</link>
            <guid>2203452</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[隔夜shibor报1.8920%，下跌29.6个基点；7天shibor报2.1460%，下跌12.5个基点；3个月shibor报2.4350%，下跌0.7个基点。]]></title>
            <guid>2203451</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼央行：印尼4月份零售指数同比增长15.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0216336.d.html</link>
            <guid>2203450</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国央行：通胀加速可能比预期更快。将暂时维持政策宽松。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0215641.d.html</link>
            <guid>2203449</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：发达国家股票市场很快就达到了创纪录的高水平】在第十三届陆家嘴论坛上，中国银保监会主席郭树清在视频致辞中表示，发达国家的金融资产和房地产价格普遍出现较大幅度上涨。特别是股票市场很快就达到了创纪录的高水平。经常爬山的人都知道，越是陡峭的山峰，上去不易，下来更难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0215617.d.html</link>
            <guid>2203448</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国疾控机构罗伯特·科赫研究所：德国新增新冠肺炎确诊病例3187例，累计确诊3709129例；新增新冠肺炎死亡病例94例，累计死亡89585例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8814531.d.html</link>
            <guid>2203447</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：严密防范影子银行死灰复燃】在第十三届陆家嘴论坛上，中国银保监会主席郭树清在视频致辞中表示，严密防范影子银行死灰复燃。我国高风险影子银行与国外不同，具有典型的“体系内”和“类信贷”特征。经过整治后，我国影子银行规模已较历史峰值压降20万亿元，但存量规模依然较大，稍有不慎就极易反弹回潮。要防止金融机构再次通过交叉性金融产品无序加杠杆，对各种“类信贷”新花样必须遏制在初期阶段。要认真落实资管新规，确保存量资管产品整治任务顺利完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8814099.d.html</link>
            <guid>2203446</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 03:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会主席郭树清：那些炒作外汇、黄金及其他商品期货的人很难有机会发家致富，正像押注房价永远不会下跌的人最终会付出沉重代价一样。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0214969.d.html</link>
            <guid>2203445</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:59:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：积极应对不良资产反弹】在第十三届陆家嘴论坛上，中国银保监会主席郭树清在视频致辞中表示，为受疫情影响的中小微企业贷款本息实施延期，预计将有一定比例最终劣变为不良。一些地方房地产泡沫化金融化倾向严重，相当数量的政府融资平台偿债压力很大，部分大中型企业债务违约比例上升，加剧了银行机构的信用风险。部分中小金融机构面临的形势更为严峻。必须督促银行机构做实资产分类，加大拨备计提力度，确保能够更快更多地处置不良资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8813619.d.html</link>
            <guid>2203444</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：坚决整治各类非法公开发行证券行为】央行党委书记、银保监会主席郭树清在第十三届陆家嘴论坛上表示，坚决整治各类非法公开发行证券行为。金融市场目前仍然存在大量名为“私募”实为“公募”的各类产品。过往的非法集资案件，许多实质上属于非法公开发行证券。这些产品参与投资的人数都突破200人的限制，发行对象实际上面向不特定的投资者，对市场、社会和人民群众造成严重损害。一旦发现“假私募、真公募”，应依法予以严惩，并按欺诈发行、财务造假或虚假披露追究发行人等相关方的法律责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8813419.d.html</link>
            <guid>2203443</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会主席郭树清：时刻警惕各种变换花样的“庞氏骗局”。当下，各种以高息回报为诱饵，打着所谓的金融科技、互联网金融等旗号的骗局层出不穷，其实质都是击鼓传花式的非法集资活动。大家一定要牢记，天上不会掉馅饼，宣扬“保本高收益”就是金融诈骗。要自觉提高警惕，增强风险防范意识和识别能力，远离各类非法金融活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8813271.d.html</link>
            <guid>2203442</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：现阶段最突出的任务是加大直接融资比重】央行党委书记、银保监会主席郭树清在第十三届陆家嘴论坛上表示，现阶段最突出的一项任务就是进一步加大直接融资比重。在去年新增社会融资规模中，债券和股票融资占比已经达到了37%左右，还可以有更大的发展空间，特别是债券市场还有很大潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0214195.d.html</link>
            <guid>2203441</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:56:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会主席郭树清：切实防范金融衍生品投资风险。在前期发生风险的金融衍生品案例中，有大量个人投资者参与投资。从成熟金融市场看，参与金融衍生品投资的主要是机构投资者，非常不适合个人投资理财。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8813106.d.html</link>
            <guid>2203440</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭树清：中国生产的商品是稳定全球通胀的千钧锚】央行党委书记、银保监会主席郭树清在第十三届陆家嘴论坛上表示，如果说最发达国家大量印发的货币形成了拉动全球通胀的动力源，那么，中国数亿劳动者生产的商品就是稳定全球通胀的千钧锚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0213457.d.html</link>
            <guid>2203439</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沪深两市成交额突破5000亿。]]></title>
            <guid>2203438</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际奥委会称判断东京奥运会观众问题的期限为6月末】据日本媒体报道，国际奥委会9日明确指出，对东京奥运会观众人数上限作出决定的期限为6月末。此前，日方提出将在本月20日紧急状态到期后作出判断，这意味着最终判断的时间进一步具体到6月末。在国际奥委会执委会会议结束后举行的记者会上，国际奥委会奥运会部执行主任克里斯托弗·杜比说：“关于观众问题，现阶段并未作出决定，期限是6月末。”（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0212689.d.html</link>
            <guid>2203437</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银保监会主席郭树清在第十三届陆家嘴论坛上表示，发达国家的货币政策达到前所未有的宽松程度，短期内确实起到了稳定市场、稳定人心的作用，但是相伴而来的负面效应，需要全世界各国来共同承担。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0212392.d.html</link>
            <guid>2203435</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[港股科技股短线下挫，腾讯控股转跌，阿里巴巴涨幅缩窄至0.1%，美团涨2.59%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8811378.d.html</link>
            <guid>2203434</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：台湾食品和药物管理局设定了新冠疫苗紧急使用授权（EUA）的审查标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0211578.d.html</link>
            <guid>2203433</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【协会组织召开光伏行业热点难点问题座谈会】记者从中国光伏行业协会获悉，由该协会组织的光伏行业热点难点问题座谈会9日在北京召开。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8810234.d.html</link>
            <guid>2203432</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国银保监会主席郭树清：通货膨胀如期而至，比所预料幅度要高一些。]]></title>
            <guid>2203431</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国银保监会主席郭树清：通货膨胀如期而至，比所预料幅度要高一些。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0211084.d.html</link>
            <guid>2203430</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：将一如既往地支持上海国际金融中心建设工作】中国人民银行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，下一步，人民银行将一如既往地支持上海国际金融中心建设工作。支持上海强化全球金融资源配置功能，打造促进双循环的绿色金融枢纽，推动长三角一体化高质量发展，助力上海成为新发展格局下联通国际市场和国内市场的重要枢纽和桥梁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0210065.d.html</link>
            <guid>2203429</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官加藤胜信：将禁止白俄罗斯的飞机在日本着陆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8808459.d.html</link>
            <guid>2203428</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：促进商业银行加快形成敢贷、愿贷、能贷、会贷的长效机制】央行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，继续运用结构性货币政策工具，发挥部门政策合力，引导银行在商业可持续的前提下，加大首贷、信用贷支持力度，鼓励银行与企业按照商业可持续的原则，加强贷款风险防范，深入开展中小微企业金融服务能力提升工程，强化金融科技手段的应用，推广随贷随还模式，促进商业银行加快形成敢贷、愿贷、能贷、会贷的长效机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0209515.d.html</link>
            <guid>2203427</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中金所10年期国债期货涨0.2%，为两周来最大涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0209330.d.html</link>
            <guid>2203426</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国10年期国债期货涨幅扩大至0.2%，为两周以来最大涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8807871.d.html</link>
            <guid>2203425</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国央行行长易纲：目前国内利率水平虽比主要发达经济体高一些，但在发展中国家和新兴经济体中仍相对较低，总体保持在适宜的水平，有利于各市场的稳定健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0208986.d.html</link>
            <guid>2203424</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，日本将会一直设置自卫队站点，直到所有人都完成疫苗接种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8807764.d.html</link>
            <guid>2203422</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[券商股走强，华安证券直线拉升封板，东方财富、财达证券、中金公司、中原证券等涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8807706.d.html</link>
            <guid>2203421</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北向资金净流入达70亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8807498.d.html</link>
            <guid>2203420</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：推动国内主要商业银行披露气候变化相关信息 并研究推广至上市公司等市场主体】中国人民银行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，激励金融部门加大对绿色产业的资金支持。研究直达实体的碳减排支持工具。建立气候环境信息披露制度。推动国内主要商业银行披露气候变化相关信息，并研究推广至上市公司等市场主体。未来，将建立统一的信息披露标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0208690.d.html</link>
            <guid>2203419</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国央行行长易纲：近期全球原油等大宗商品价格上涨较快。今年全球通胀水平短期上升已成事实，但对通胀是否能长期持续下去存在着巨大分歧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0208397.d.html</link>
            <guid>2203418</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：要继续深化利率市场化改革 释放贷款市场报价利率改革潜力】中国人民银行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，目前国内利率水平虽比主要发达经济体高一些，但在发展中国家和新兴经济体中仍相对较低，总体保持在适宜的水平，有利于各市场的稳定健康发展。要继续深化利率市场化改革，释放贷款市场报价利率改革潜力。要继续完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，促进内外平衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。在保持总量适度的前提下，货币信贷政策主要强调两大结构性方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0208277.d.html</link>
            <guid>2203416</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大宣布正式终止向美国出口石油的“基石”输油管扩展项目】加拿大艾伯塔省政府和TC能源公司当地时间6月9日宣布，正式终止“基石”输油管扩展项目。此举意味着艾伯塔省投入该项目的13亿加元颗粒无收。“基石”输油管扩展项目是加拿大艾伯塔省扩大向美国出口石油的重要工程项目。今年1月，美国总统拜登宣布吊销对加拿大“基石”输油管扩展项目的许可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8806888.d.html</link>
            <guid>2203415</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：台中火力发电厂失火 浓烟滚滚】台湾中时新闻网、联合新闻网消息，台电台中火力发电厂今天（10日）上午7时发生火警，疑似运送煤的输送带起火，一路延烧到一旁储放燃煤的仓库，迅速引发大火，现场火焰、浓烟冲天。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0207764.d.html</link>
            <guid>2203414</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本在野党将开会协商 拟对菅义伟内阁提出不信任案】当地时间9日，日本立宪民主党代表枝野幸男表示，将于10日召集其他在野党党首举行会议，就对菅义伟内阁提出不信任案一事展开协商。日本自民党、立宪民主党和国民民主党等主要政党党首当天下午举行党首辩论，参加辩论的菅义伟和枝野幸男等人主要讨论了新冠肺炎疫情和东京奥运会等议题。会后，枝野表示，菅义伟的发言“不够严肃，缺乏危机感”，将和其他在野党党首举行会谈，就对菅义伟内阁提出不信任案一事展开协商。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0207603.d.html</link>
            <guid>2203413</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰债券延续涨势，10年期收益率下跌5个基点至1.71%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8805814.d.html</link>
            <guid>2203412</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本方面昨日批准了64186868剂新冠疫苗的使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8805136.d.html</link>
            <guid>2203409</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国央行行长易纲：人口老龄化会导致居民预防性储蓄上升、消费倾向下降，由此对通胀产生抑制作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0206154.d.html</link>
            <guid>2203408</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：货币政策要与新发展阶段相适应，坚持稳字当头】央行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，对于来自各方面的通胀和通缩的压力均不可掉以轻心，考虑到我国经济运行在合理区间、在潜在的产出水平附近，物价走势整体可控，货币政策要与新发展阶段相适应，坚持稳字当头，坚持实施正常的货币政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0206119.d.html</link>
            <guid>2203407</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：绿色转型就是鼓励大家多用清洁能源 少用化石能源】中国人民银行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，绿色转型就是鼓励大家多用清洁能源，少用化石能源。但问题是在现有技术条件下，化石能源便宜而且稳定，清洁能源贵而且尚不稳定，因为化石能源碳排放基本上没算成本。绿色转型的任务就是对碳排放加以限制，使碳排放的成本显性化，即要求排放者对增量的碳排放付出成本，同时对存量的碳排放权通过定价实现可交易，使减排者获得收益，也使得排放者付出适当成本，从而鼓励生产和消费向低碳方式转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8804836.d.html</link>
            <guid>2203406</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据广州花都发布：全区所有社会餐饮服务单位暂停堂食服务。全区密闭娱乐场所〔电影院、剧院、歌舞娱乐场所（KTV）、上网服务场所等〕、旅游景区密闭室内部分暂停营业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0205937.d.html</link>
            <guid>2203405</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汽车板块集体走强，海马汽车涨停，比亚迪涨近6%，长城汽车涨近5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0205422.d.html</link>
            <guid>2203404</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，综合各方面的因素，判断我国今年的CPI的走势前低后高，预测全年的CPI的平均涨幅将在2%以下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0204941.d.html</link>
            <guid>2203403</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国央行行长易纲：人口结构变化会对经济供给和需求两侧产生影响】中国央行行长易纲表示，在从高速增长转向高质量发展的过程中，我国经济总量基数越来越大，同时受劳动生产率增速下降和人口结构变化等影响，潜在经济增长率也会有一定减缓。人口结构变化也会对经济供给和需求两侧产生影响，在人口老龄化趋势下，以资本和劳动投入来拉动经济的增长模式难以为继，未来可持续增长主要靠提高全要素生产率，并通过一系列改革措施释放经济增长潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8803499.d.html</link>
            <guid>2203402</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:21:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北向资金净流入达50亿元。]]></title>
            <guid>2203401</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国央行行长易纲：尽管受到新冠肺炎疫情的严重冲击，但如果从去年和今年两年平均来看，我们预测我国GDP增速将接近于潜在增长率水平。]]></title>
            <guid>2203400</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国人民银行行长易纲在第十三届陆家嘴论坛上表示，当前我国进入新发展阶段，我们观察到人口结构、资源结构、产业结构、区域结构等都在发生深刻调整和变化，对潜在经济增长和物价水平产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8802955.d.html</link>
            <guid>2203399</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易纲：上海在全球金融中心的排名已连续两次位居第三】 中国人民银行行长、论坛共同轮值主席易纲说，陆家嘴论坛已成功举办12届，见证了中国金融事业的进步，见证了上海国际金融中心的快速发展。特别是去年以来，中国金融体系稳妥应对疫情冲击，为经济快速恢复增长提供了有力支撑，上海国际金融中心建设也取得了新的进展。我们很高兴看到，上海在全球金融中心的排名已连续两次位居第三。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0204032.d.html</link>
            <guid>2203397</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【舍得酒业一度逼近跌停，董宝珍称股价可能被操纵的证据充足】今日据贝壳财经报道，董宝珍称舍得股价可能被操纵的证据充足，在没有实物证据的情况下，所提供的逻辑正确证明力甚至超过了实物证据。今年以来，舍得酒业从90元附近一度上涨至超250元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0203801.d.html</link>
            <guid>2203396</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国财长耶伦将在美国众议院拨款委员会作证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8802539.d.html</link>
            <guid>2203395</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARK基金：购买了Coinbase Global的股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0203542.d.html</link>
            <guid>2203394</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国银行间市场隔夜质押式回购加权利率跌27基点(BP)至1.893%，一周来首次回落至2%以下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0203383.d.html</link>
            <guid>2203393</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京5月肉价降1成，5月北京CPI环比下降 】6月10日，国家统计局北京调查总队发布数据显示，5月北京居民消费价格总指数（CPI）环比下降0.1%，同比上涨1.2%，涨幅比上月扩大0.1个百分点。 从环比看，CPI由上月持平转为下降0.1%。其中，食品价格下降1.0%，降幅比上月收窄2.6个百分点，影响总指数下降约0.14个百分点。 相关负责人分析，因市场供应充足，猪肉和鲜菜价格分别下降10.5%和8.7%；受养殖规模减少和饲料成本上涨等影响，淡水鱼价格上涨10.1%，涨幅比上月扩大3.4个百分点；大桃、荔枝和西瓜等应季水果上市，鲜果价格上涨2.1%。 非食品价格环比上涨0.1%，涨幅比上月回落0.5个百分点，影响总指数上涨约0.05个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0202900.d.html</link>
            <guid>2203392</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾加权指数日内涨幅扩大至1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0202538.d.html</link>
            <guid>2203391</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTI原油期货日内跌幅达1%，现报69.26美元/桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqcfnca0202313.d.html</link>
            <guid>2203390</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宁德时代涨幅扩大至超7%，股价再创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-06-10/detail-ikqciyzi8801069.d.html</link>
            <guid>2203389</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 02:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>