<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪财经新闻</title>
        <link>https://news.dengchangdong.com/</link>
        <description>新浪最新财经新闻100条</description>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 01:37:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>Sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://news.dengchangdong.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[盐湖提锂板块开盘拉升，蓝晓科技涨近8%，天齐锂业、科达制造、藏格控股跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2903677.d.html</link>
            <guid>2225424</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中药板块异动拉升，广誉远涨近5%，江中药业、云南白药、以岭药业跟涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4303534.d.html</link>
            <guid>2225423</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚5月出口月率 6%，前值 3%，预期 6%。澳大利亚5月进口月率 3%，前值 -3%，预期 0%。澳大利亚5月商品及服务贸易帐(亿澳元)96.81，前值 80.28，预期 100。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4303439.d.html</link>
            <guid>2225422</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国债期货小幅高开，10年期主力合约涨0.01%，5年期涨0.02%，2年期涨0.01%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4303061.d.html</link>
            <guid>2225421</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:33:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，中国共产党立志于中华民族千秋伟业，百年恰是风华正茂！回首过去，展望未来，有中国共产党的坚强领导，有全国各族人民的紧密团结，全面建成社会主义现代化强国的目标一定能够实现，中华民族伟大复兴的中国梦一定能够实现！伟大、光荣、正确的中国共产党万岁！伟大、光荣、英雄的中国人民万岁！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2902204.d.html</link>
            <guid>2225420</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，全体中国共产党员！党中央号召你们，牢记初心使命，坚定理想信念，践行党的宗旨，永远保持同人民群众的血肉联系，始终同人民想在一起、干在一起，风雨同舟、同甘共苦，继续为实现人民对美好生活的向往不懈努力，努力为党和人民争取更大光荣！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2901993.d.html</link>
            <guid>2225419</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，一百年前，中国共产党成立时只有50多名党员，今天已经成为拥有9500多万名党员、领导着14亿多人口大国、具有重大全球影响力的世界第一大执政党。一百年前，中华民族呈现在世界面前的是一派衰败凋零的景象。今天，中华民族向世界展现的是一派欣欣向荣的气象，正以不可阻挡的步伐迈向伟大复兴。过去一百年，中国共产党向人民、向历史交出了一份优异的答卷。现在，中国共产党团结带领中国人民又踏上了实现第二个百年奋斗目标新的赶考之路。  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2901959.d.html</link>
            <guid>2225418</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:29:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[券商板块大幅高开，国信证券逼近涨停，长城证券、西南证券、东方财富、国联证券等涨幅居前，消息面上，中信、海通、国信等多只券商股上半年业绩大幅预增。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4301852.d.html</link>
            <guid>2225417</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海新阳大幅高开11.29%，公司自主研发的KrF(248nm)厚膜光刻胶产品近日已通过客户认证，并成功取得第一笔订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4301750.d.html</link>
            <guid>2225416</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:28:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中证转债指数高开0.15%，万兴转债涨30%触发临停，南银转债涨18.2%，江山转债涨14%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2901632.d.html</link>
            <guid>2225415</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[友好集团开盘涨停，封单超20万手，公司已向政府相关部门递交了关于申请免税品经营资质的请示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4301688.d.html</link>
            <guid>2225414</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科创50指数开盘报1587.53点，跌0.04%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2901297.d.html</link>
            <guid>2225413</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，未来属于青年，希望寄予青年。一百年前，一群新青年高举马克思主义思想火炬，在风雨如晦的中国苦苦探寻民族复兴的前途。一百年来，在中国共产党的旗帜下，一代代中国青年把青春奋斗融入党和人民事业，成为实现中华民族伟大复兴的先锋力量。新时代的中国青年要以实现中华民族伟大复兴为己任，增强做中国人的志气、骨气、底气，不负时代，不负韶华，不负党和人民的殷切期望！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4301239.d.html</link>
            <guid>2225412</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三大股指高开，沪指涨0.26％，深成指涨0.27％，创业板涨0.28％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2901139.d.html</link>
            <guid>2225411</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，我们要全面准确贯彻“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，落实中央对香港、澳门特别行政区全面管治权，落实特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制，维护国家主权、安全、发展利益，维护特别行政区社会大局稳定，保持香港、澳门长期繁荣稳定。解决台湾问题、实现祖国完全统一，是中国共产党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望。要坚持一个中国原则和“九二共识”，推进祖国和平统一进程。包括两岸同胞在内的所有中华儿女，要和衷共济、团结向前，坚决粉碎任何“台独”图谋，共创民族复兴美好未来。任何人都不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志、强大能力！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2900658.d.html</link>
            <guid>2225410</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央行公开市场今日将进行100亿元人民币7天期逆回购操作。中标利率2.20%，与此前持平。 因今日有300亿元逆回购到期，当日实现净回笼200亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4300396.d.html</link>
            <guid>2225409</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须不断推进党的建设新的伟大工程。勇于自我革命是中国共产党区别于其他政党的显著标志。我们党历经千锤百炼而朝气蓬勃，一个很重要的原因就是我们始终坚持党要管党、全面从严治党，不断应对好自身在各个历史时期面临的风险考验，确保我们党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列，在应对国内外各种风险挑战的历史进程中始终成为全国人民的主心骨！新的征程上，我们要牢记打铁必须自身硬的道理，增强全面从严治党永远在路上的政治自觉，以党的政治建设为统领，继续推进新时代党的建设新的伟大工程，不断严密党的组织体系，着力建设德才兼备的高素质干部队伍，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，坚决清除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒，确保党不变质、不变色、不变味，确保党在新时代坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4300348.d.html</link>
            <guid>2225408</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[因香港特别行政区成立纪念日假期，港股今日休市一日；北向沪股通、深股通和南向港股通今日暂停交易。]]></title>
            <guid>2225407</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中来股份收深交所关注函 要求说明发布与华为合作光伏业务相关文章的原因和动机等】中来股份收深交所关注函，要求说明公司6月29日在公众号发布与华为合作光伏业务相关文章的原因和动机，是否存在主动迎合市场热点、炒作公司股价的情形；测算相关业务对公司2021年业绩的影响，同时充分提示业务相关风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4300002.d.html</link>
            <guid>2225406</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金重回1770美元/盎司上方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2899813.d.html</link>
            <guid>2225405</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫光展锐跻身智能手机SoC芯片出货量前五 成为最大黑马】据CINNO Research最新发布的《中国手机通信产业数据观察报告》显示，由于荣耀等开始采用紫光展锐芯片，后者产品开始被国内更多手机企业采用。5月，紫光展锐首次进入手机芯片市场国内前五，同比增长超6000%，成为市场最大黑马。此外，手机处理器（SoC）市场中，联发科继续保持大比例增长态势，当月出货780万颗；高通和苹果同比出货量稍减；三星跌出前五。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4299734.d.html</link>
            <guid>2225404</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，以史为鉴、开创未来，必须加强中华儿女大团结。在百年奋斗历程中，中国共产党始终把统一战线摆在重要位置，不断巩固和发展最广泛的统一战线，团结一切可以团结的力量、调动一切可以调动的积极因素，最大限度凝聚起共同奋斗的力量。爱国统一战线是中国共产党团结海内外全体中华儿女实现中华民族伟大复兴的重要法宝。 新的征程上，我们必须坚持大团结大联合，坚持一致性和多样性统一，加强思想政治引领，广泛凝聚共识，广聚天下英才，努力寻求最大公约数、画出最大同心圆，形成海内外全体中华儿女心往一处想、劲往一处使的生动局面，汇聚起实现民族复兴的磅礴力量！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2899206.d.html</link>
            <guid>2225403</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民币兑美元中间价报6.4709，下调108点；上一交易日中间价6.4601，上一交易日官方收盘价6.4612，上日夜盘报收6.4578。]]></title>
            <guid>2225402</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。敢于斗争、敢于胜利，是中国共产党不可战胜的强大精神力量。实现伟大梦想就要顽强拼搏、不懈奋斗。今天，我们比历史上任何时期都更接近、更有信心和能力实现中华民族伟大复兴的目标，同时必须准备付出更为艰巨、更为艰苦的努力。 新的征程上，我们必须增强忧患意识、始终居安思危，贯彻总体国家安全观，统筹发展和安全，统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，深刻认识我国社会主要矛盾变化带来的新特征新要求，深刻认识错综复杂的国际环境带来的新矛盾新挑战，敢于斗争，善于斗争，逢山开道、遇水架桥，勇于战胜一切风险挑战！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4299037.d.html</link>
            <guid>2225401</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，新的征程上，我们必须高举和平、发展、合作、共赢旗帜，奉行独立自主的和平外交政策，坚持走和平发展道路，推动建设新型国际关系，推动构建人类命运共同体，推动共建“一带一路”高质量发展，以中国的新发展为世界提供新机遇。中国共产党将继续同一切爱好和平的国家和人民一道，弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，坚持合作、不搞对抗，坚持开放、不搞封闭，坚持互利共赢、不搞零和博弈，反对霸权主义和强权政治，推动历史车轮向着光明的目标前进！中国人民是崇尚正义、不畏强暴的人民，中华民族是具有强烈民族自豪感和自信心的民族。中国人民从来没有欺负、压迫、奴役过其他国家人民，过去没有，现在没有，将来也不会有。同时，中国人民也绝不允许任何外来势力欺负、压迫、奴役我们，谁妄想这样干，必将在14亿多中国人民用血肉筑成的钢铁长城面前碰得头破血流！ （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4298694.d.html</link>
            <guid>2225400</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须不断推动构建人类命运共同体。和平、和睦、和谐是中华民族5000多年来一直追求和传承的理念，中华民族的血液中没有侵略他人、称王称霸的基因。中国共产党关注人类前途命运，同世界上一切进步力量携手前进，中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2898331.d.html</link>
            <guid>2225399</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家能源局约谈中国华电集团有限公司】24日下午，国家能源局电力安全监管司对中国华电集团有限公司开展了安全监管约谈。约谈强调，近期各类安全事故呈现多发势头，安全生产形势较为严峻。中国华电近期几起事故暴露出企业在安全责任制落实、安全风险辨识、安全教育培训、生产现场管控、人员身心健康管理、事故信息报送等方面存在诸多薄弱环节，集团安全管理工作穿透力存在不足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4297810.d.html</link>
            <guid>2225398</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须加快国防和军队现代化。强国必须强军，军强才能国安。坚持党指挥枪、建设自己的人民军队，是党在血与火的斗争中得出的颠扑不破的真理。人民军队为党和人民建立了不朽功勋，是保卫红色江山、维护民族尊严的坚强柱石，也是维护地区和世界和平的强大力量。新的征程上，我们必须全面贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队的绝对领导，坚持走中国特色强军之路，全面推进政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，把人民军队建设成为世界一流军队，以更强大的能力、更可靠的手段捍卫国家主权、安全、发展利益！ （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2897235.d.html</link>
            <guid>2225397</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新浪期货每日研报精选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4297276.d.html</link>
            <guid>2225396</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，新的征程上，我们必须坚持党的基本理论、基本路线、基本方略，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，全面深化改革开放，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，推进科技自立自强，保证人民当家作主，坚持依法治国，坚持社会主义核心价值体系，坚持在发展中保障和改善民生，坚持人与自然和谐共生，协同推进人民富裕、国家强盛、中国美丽。中华民族拥有在5000多年历史演进中形成的灿烂文明，中国共产党拥有百年奋斗实践和70多年执政兴国经验，我们积极学习借鉴人类文明的一切有益成果，欢迎一切有益的建议和善意的批评，但我们绝不接受“教师爷”般颐指气使的说教！中国共产党和中国人民将在自己选择的道路上昂首阔步走下去，把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中！ （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4297089.d.html</link>
            <guid>2225395</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须坚持和发展中国特色社会主义。走自己的路，是党的全部理论和实践立足点，更是党百年奋斗得出的历史结论。中国特色社会主义是党和人民历经千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就，是实现中华民族伟大复兴的正确道路。我们坚持和发展中国特色社会主义，推动物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明协调发展，创造了中国式现代化新道路，创造了人类文明新形态。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4296977.d.html</link>
            <guid>2225394</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：7月流动性暗流涌动】研报称，回顾6月，总体资金面保持平稳，但仍出现了一些变化，部分时点震荡加剧，国债利率下行也遇到了阻力。我们认为7月流动性难生较大变数，但中性资金面下可能蕴藏了一定的风险。预计前期利率持续下行的资金面宽松基础可能会有所动摇，但流动性压力更多会在8月之后或7月末显现，短期资金面不会大幅收紧，不稳定性仍潜伏在暗流之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4296811.d.html</link>
            <guid>2225393</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚新南威尔士州新增24例本土新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2896579.d.html</link>
            <guid>2225392</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾加权指数开盘上涨59.3点，涨幅0.33%，报17814.76点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4296655.d.html</link>
            <guid>2225391</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须继续推进马克思主义中国化。马克思主义是我们立党立国的根本指导思想，是我们党的灵魂和旗帜。中国共产党坚持马克思主义基本原理，坚持实事求是，从中国实际出发，洞察时代大势，把握历史主动，进行艰辛探索，不断推进马克思主义中国化时代化，指导中国人民不断推进伟大社会革命。中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是因为马克思主义行！ 新的征程上，我们必须坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，用马克思主义观察时代、把握时代、引领时代，继续发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义！  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2896117.d.html</link>
            <guid>2225390</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  国内商品期货开盘多数上涨，菜粕、豆粕涨超4%，豆二涨超3%，棕榈、豆油涨超2%，沪银、热卷、螺纹、苯乙烯、铁矿涨超1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4296034.d.html</link>
            <guid>2225389</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时中国A50指数期货开盘涨0.33%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2895728.d.html</link>
            <guid>2225388</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 01:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，以史为鉴、开创未来，必须团结带领中国人民不断为美好生活而奋斗。江山就是人民、人民就是江山，打江山、守江山，守的是人民的心。中国共产党根基在人民、血脉在人民、力量在人民。中国共产党始终代表最广大人民根本利益，与人民休戚与共、生死相依，没有任何自己特殊的利益，从来不代表任何利益集团、任何权势团体、任何特权阶层的利益。任何想把中国共产党同中国人民分割开来、对立起来的企图，都是绝不会得逞的！9500多万中国共产党人不答应！14亿多中国人民也不答应！新的征程上，我们必须紧紧依靠人民创造历史，坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，站稳人民立场，贯彻党的群众路线，尊重人民首创精神，践行以人民为中心的发展思想，发展全过程人民民主，维护社会公平正义，着力解决发展不平衡不充分问题和人民群众急难愁盼问题，推动人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展！  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4295601.d.html</link>
            <guid>2225387</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，以史为鉴、开创未来，必须坚持中国共产党坚强领导。办好中国的事情，关键在党。中华民族近代以来180多年的历史、中国共产党成立以来100年的历史、中华人民共和国成立以来70多年的历史都充分证明，没有中国共产党，就没有新中国，就没有中华民族伟大复兴。历史和人民选择了中国共产党。中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势，是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所系、命运所系。 新的征程上，我们必须坚持党的全面领导，不断完善党的领导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，牢记“国之大者”，不断提高党科学执政、民主执政、依法执政水平，充分发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2895095.d.html</link>
            <guid>2225386</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  泰国新增5533例新冠确诊病例，新增57例新冠死亡病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4294717.d.html</link>
            <guid>2225385</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:54:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，初心易得，始终难守。以史为鉴，可以知兴替。我们要用历史映照现实、远观未来，从中国共产党的百年奋斗中看清楚过去我们为什么能够成功、弄明白未来我们怎样才能继续成功，从而在新的征程上更加坚定、更加自觉地牢记初心使命、开创美好未来。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2894588.d.html</link>
            <guid>2225384</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，人民是历史的创造者，是真正的英雄。我代表党中央，向全国广大工人、农民、知识分子，向各民主党派和无党派人士、各人民团体、各界爱国人士，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援队伍指战员，向全体社会主义劳动者，向统一战线广大成员，致以崇高的敬意！向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞和台湾同胞以及广大侨胞，致以诚挚的问候！向一切同中国人民友好相处，关心和支持中国革命、建设、改革事业的各国人民和朋友，致以衷心的谢意！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2894509.d.html</link>
            <guid>2225383</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:53:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫健委：6月30日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者19例（均为境外输入）；当日转为确诊病例4例（均为境外输入）；当日解除医学观察22例（境外输入17例）；尚在医学观察的无症状感染者474例（境外输入467例）。]]></title>
            <guid>2225382</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:52:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家卫健委：6月30日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例12例，均为境外输入病例（福建3例，上海2例，安徽2例，四川2例，云南2例，陕西1例）；无新增死亡病例；无新增疑似病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2894183.d.html</link>
            <guid>2225381</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:51:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国银行：在今年剩余时间里对英镑持乐观态度】美国银行全球研究部门表示，由于疫情的因素，英国政府6月宣布推迟4周进入重新开放的最后阶段，这一消息较为充分地解释了英镑本月大部分时间的表现不佳。美国银行补充称，“然而关键的是，我们对英镑的一系列周期性和基本面驱动因素仍然是支持的。英国房地产数据依然强劲，它一直是英镑的强大驱动力。我们预计在今年剩余时间里，英镑将恢复相对于瑞士法郎和日元等融资货币的周期性表现。英镑应会继续受益于对英国资产的强劲资金流动支持和乐观情绪。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4293982.d.html</link>
            <guid>2225380</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，一百年来，我们取得的一切成就，是中国共产党人、中国人民、中华民族团结奋斗的结果。以毛泽东同志、邓小平同志、江泽民同志、胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，为中华民族伟大复兴建立了彪炳史册的伟大功勋！我们向他们表示崇高的敬意！ 此时此刻，我们深切怀念为中国革命、建设、改革，为中国共产党建立、巩固、发展作出重大贡献的毛泽东、周恩来、刘少奇、朱德、邓小平、陈云同志等老一辈革命家，深切怀念为建立、捍卫、建设新中国英勇牺牲的革命先烈，深切怀念为改革开放和社会主义现代化建设英勇献身的革命烈士，深切怀念近代以来为民族独立和人民解放顽强奋斗的所有仁人志士。他们为祖国和民族建立的丰功伟绩永载史册！他们的崇高精神永远铭记在人民心中！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4293664.d.html</link>
            <guid>2225379</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：短期资金面不会大幅收紧，不稳定性仍潜伏在暗流之中】中信证券研报认为，回顾6月，总体资金面保持平稳，但仍出现了一些变化，部分时点震荡加剧，国债利率下行也遇到了阻力。我们认为7月流动性难生较大变数，但中性资金面下可能蕴藏了一定的风险。预计前期利率持续下行的资金面宽松基础可能会有所动摇，但流动性压力更多会在8月之后或7月末显现，短期资金面不会大幅收紧，不稳定性仍潜伏在暗流之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2893281.d.html</link>
            <guid>2225378</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，一百年前，中国共产党的先驱们创建了中国共产党，形成了坚持真理、坚守理想，践行初心、担当使命，不怕牺牲、英勇斗争，对党忠诚、不负人民的伟大建党精神，这是中国共产党的精神之源。一百年来，中国共产党弘扬伟大建党精神，在长期奋斗中构建起中国共产党人的精神谱系，锤炼出鲜明的政治品格。历史川流不息，精神代代相传。我们要继续弘扬光荣传统、赓续红色血脉，永远把伟大建党精神继承下去、发扬光大！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2893160.d.html</link>
            <guid>2225377</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，一百年来，中国共产党团结带领中国人民，以“为有牺牲多壮志，敢教日月换新天”的大无畏气概，书写了中华民族几千年历史上最恢宏的史诗。这一百年来开辟的伟大道路、创造的伟大事业、取得的伟大成就，必将载入中华民族发展史册、人类文明发展史册！（新华社）]]></title>
            <guid>2225376</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，自信自强、守正创新，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，我们坚持和加强党的全面领导，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，坚持依规治党、形成比较完善的党内法规体系，战胜一系列重大风险挑战，实现第一个百年奋斗目标，明确实现第二个百年奋斗目标的战略安排，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，为实现中华民族伟大复兴提供了更为完善的制度保证、更为坚实的物质基础、更为主动的精神力量。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4293236.d.html</link>
            <guid>2225375</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:47:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信证券：持续重点推荐半导体国产化机会】中信证券研报认为，下半年持续重点看好半导体的短中长期大逻辑：持续重点推荐半导体国产化机会，建议关注AIoT时代新技术布局。针对当前行业现状，我们认为行业缺货在Q3或达到高峰，Q4部分芯片缺货可能逐步有所缓解，手机、AIoT持续拉动后续需求，例如鸿蒙系统的推出是终端大厂为了打通AIoT生态所做的布局，有望在未来带动AIoT领域的需求爆发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2892760.d.html</link>
            <guid>2225374</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼首席经济部长：疫情“紧急”限制措施将于7月2日至20日生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4292414.d.html</link>
            <guid>2225373</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平说，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。我们实现新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，确立党在社会主义初级阶段的基本路线，坚定不移推进改革开放，战胜来自各方面的风险挑战，开创、坚持、捍卫、发展中国特色社会主义，实现了从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全方位开放的历史性转变，实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破，实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越，为实现中华民族伟大复兴提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招，中国大踏步赶上了时代！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4292028.d.html</link>
            <guid>2225372</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥卫生部数据显示，新冠肺炎确诊死亡人数上升至233047人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2891550.d.html</link>
            <guid>2225371</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加34.36亿元】截至6月30日，上交所融资余额报8628.23亿元，较前一交易日增加21.0亿元；深交所融资余额报7653.33亿元，较前一交易日增加13.36亿元；两市合计16281.56亿元，较前一交易日增加34.36亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4291541.d.html</link>
            <guid>2225370</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:38:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就。我们进行社会主义革命，消灭在中国延续几千年的封建剥削压迫制度，确立社会主义基本制度，推进社会主义建设，战胜帝国主义、霸权主义的颠覆破坏和武装挑衅，实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，实现了一穷二白、人口众多的东方大国大步迈进社会主义社会的伟大飞跃，为实现中华民族伟大复兴奠定了根本政治前提和制度基础。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中国人民不但善于破坏一个旧世界、也善于建设一个新世界，只有社会主义才能救中国，只有中国特色社会主义才能发展中国！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2891300.d.html</link>
            <guid>2225369</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中金公司：速冻调理食品未来有望诞生一批收入超百亿元的龙头企业】中金公司研报认为，全球来看，速冻调理食品是消费品中的20年维度的成长赛道，我国速冻调理食品2010-2030年处于成长期，我们预计未来10年收入CAGR达10%，行业收入达5000亿元，其中预制菜赛道正处于爆发期，预计未来5年收入CAGR超20%。对标美日，我们判断，我国未来有望诞生一批收入超百亿元的龙头企业，产品和渠道强者有望胜出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4291100.d.html</link>
            <guid>2225368</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民，浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就。我们经过北伐战争、土地革命战争、抗日战争、解放战争，以武装的革命反对武装的反革命，推翻帝国主义、封建主义、官僚资本主义三座大山，建立了人民当家作主的中华人民共和国，实现了民族独立、人民解放。新民主主义革命的胜利，彻底结束了旧中国半殖民地半封建社会的历史，彻底结束了旧中国一盘散沙的局面，彻底废除了列强强加给中国的不平等条约和帝国主义在中国的一切特权，为实现中华民族伟大复兴创造了根本社会条件。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中国人民站起来了，中华民族任人宰割、饱受欺凌的时代一去不复返了！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2890784.d.html</link>
            <guid>2225367</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:35:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国已有15336361人接种首剂新冠疫苗，有5041240人接种了第二剂新冠疫苗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4290835.d.html</link>
            <guid>2225366</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国新增762例新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4290825.d.html</link>
            <guid>2225365</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，中国共产党一经诞生，就把为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴确立为自己的初心使命。一百年来，中国共产党团结带领中国人民进行的一切奋斗、一切牺牲、一切创造，归结起来就是一个主题：实现中华民族伟大复兴。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4290779.d.html</link>
            <guid>2225364</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，十月革命一声炮响，给中国送来了马克思列宁主义。在中国人民和中华民族的伟大觉醒中，在马克思列宁主义同中国工人运动的紧密结合中，中国共产党应运而生。中国产生了共产党，这是开天辟地的大事变，深刻改变了近代以后中华民族发展的方向和进程，深刻改变了中国人民和中华民族的前途和命运，深刻改变了世界发展的趋势和格局。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2890553.d.html</link>
            <guid>2225363</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平说，中华民族是世界上伟大的民族，有着5000多年源远流长的文明历史，为人类文明进步作出了不可磨灭的贡献。1840年鸦片战争以后，中国逐步成为半殖民地半封建社会，国家蒙辱、人民蒙难、文明蒙尘，中华民族遭受了前所未有的劫难。从那时起，实现中华民族伟大复兴，就成为中国人民和中华民族最伟大的梦想。为了拯救民族危亡，中国人民奋起反抗，仁人志士奔走呐喊，太平天国运动、戊戌变法、义和团运动、辛亥革命接连而起，各种救国方案轮番出台，但都以失败而告终。中国迫切需要新的思想引领救亡运动，迫切需要新的组织凝聚革命力量。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2890490.d.html</link>
            <guid>2225362</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:33:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安信证券：超级快充时代来临，高电压平台加速渗透】安信证券研报认为，“充电慢”是目前新能源车行业的核心痛点之一，而高电压平台整车和超充桩是实现大功率快充的主要方案。近年来，海内外车企和科技巨头纷纷发布高电压平台量产车型和解决方案，行业趋势逐步确立。高电压平台优势突出，不仅能显著提升充电效率，还有助于提升汽车动力性能和续航里程。行业主流企业如华为、比亚迪、吉利等均计划于2021-2022年推出可实现2C快充的高电压纯电车型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2890186.d.html</link>
            <guid>2225361</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本6月制造业PMI终值今值: 52.4 ，前值: 51.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2889899.d.html</link>
            <guid>2225360</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平代表党和人民庄严宣告，经过全党全国各族人民持续奋斗，我们实现了第一个百年奋斗目标，在中华大地上全面建成了小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，正在意气风发向着全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标迈进。这是中华民族的伟大光荣！这是中国人民的伟大光荣！这是中国共产党的伟大光荣！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2889398.d.html</link>
            <guid>2225359</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国盛证券：半年报行情来临，积极关注高景气度板块】国盛证券研报认为，指数整体结构上仍保持较强结构，尤其是深指及创业板指，是当前多头主要进攻方向，结合当前进入半年报时间节点，在未出现明显调整前仍可继续做多。操作上，当前指数沪弱深强结构，市场主要做多方向在芯片半导体、新能源车、光伏等高景气度板块，整体仍属结构性行情，因此，参与市场时可积极选择以上资金介入较深，同时半年报预增明确，赚钱效应较高的板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2888796.d.html</link>
            <guid>2225358</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平在庆祝中国共产党成立100周年大会上发表重要讲话。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2888633.d.html</link>
            <guid>2225357</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  共青团员和少先队员代表集体致献词。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4287592.d.html</link>
            <guid>2225356</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行官员评短观调查数据：制造商中的大多数行业信心改善，但汽车行业因半导体芯片短缺而恶化。日本国内外资本支出需求的回升有助于提振机械、钢铁、有色金属等行业的企业信心。原材料成本飙升损害了一些行业的景气判断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2886406.d.html</link>
            <guid>2225355</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中金：生猪价格触底反弹 但难有突破】中金公司研报指出，预计三季度生猪价格或将止跌反弹，消费回归、大猪出清、政策利好、进口收紧等多方面因素，将支持猪价有所回升，但是我国生猪产能持续恢复，生猪存栏及能繁母猪存栏已经逐步从供给偏紧恢复至正常年份水平，生猪价格重心已整体下移。预计三季度我国生猪均价约为22.5元/千克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2886373.d.html</link>
            <guid>2225354</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数开盘下跌6.70点，跌幅0.09%，报7306.30点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4286380.d.html</link>
            <guid>2225353</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 各民主党派、工商联和无党派人士联合致贺词，万鄂湘宣读贺词。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4286147.d.html</link>
            <guid>2225352</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:10:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东吴证券：预计未来经济仍会持续修复 下行概率较小】东吴证券最新研报指出，近期制造业扩张稳中有升。本月供给端扩张放缓，外部需求继续收缩而内部需求扩张加快。价格端压力释放，主要原材料购进价格与出厂价格大幅回落，调控成效开始显现，上个月关于价格的判断兑现。随着经济转型不断推进，经济韧性也随之增强。预计未来经济仍会持续修复，下行概率较小，近期高位价格也会逐步回归正常水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4285413.d.html</link>
            <guid>2225351</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100响礼炮响彻云霄，国旗护卫队官兵护卫着五星红旗，从人民英雄纪念碑行进至广场北侧升旗区。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2884577.d.html</link>
            <guid>2225348</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国KOSPI指数开盘下跌4.31点，跌幅0.13%，报3292.37点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2884397.d.html</link>
            <guid>2225346</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国6月进口年率 40.7% ，前值 37.90%，预期 33%。韩国6月出口年率 39.7%， 前值 45.60%，预期 33.6%。韩国6月贸易帐初值(亿美元) 44.4，前值 29.25，预期 49，修正 29.44（前值）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4284508.d.html</link>
            <guid>2225345</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日经225指数开盘上涨0.1%，报28832.41点。日本东证指数开盘上涨0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4284106.d.html</link>
            <guid>2225344</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：通信行业仍将呈现结构性行情】中信建投最新研报认为，2021年运营商资本开支平稳增长，预计国内将新建5G基站64万站，与2020年持平，但上半年慢于进度。云基础设施投资持续，但有分化。年初，运营商被美股摘牌砸出黄金坑后股价修复，中国电信与中国移动相继宣布回A。通信板块持仓与估值均处历史底部，近期在市场与5G招标催化下，行业超跌反弹。通信行业仍将呈现结构性行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4283966.d.html</link>
            <guid>2225343</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：预计8月Starlink将覆盖全球 1年内用户数超过50万】当地时间6月30日，马斯克出席2021世界移动通信大会（MWC 2021）时表示，今年8月起，Starlink卫星互联网将覆盖除南北极之外的全球所有地区，预计未来12个月内Starlink用户数量将超过50万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2883579.d.html</link>
            <guid>2225342</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔与壳牌签署协议：未来10年每年向中国供应100万吨液化天然气】 卡塔尔石油公司（Qatar Petroleum）与壳牌签署了一项长期购销协议，将在10年内每年向中国供应100万吨液化天然气，于2022年1月开始交付。卡塔尔石油计划通过合资企业Qatargas 1来供应这些液化天然气，并将从2022年起100%拥有该合资企业。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2883253.d.html</link>
            <guid>2225341</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行短观调查：日本企业一年内通胀率为0.6％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4283267.d.html</link>
            <guid>2225340</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  习近平等党和国家领导人来到天安门城楼主席台。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4282833.d.html</link>
            <guid>2225339</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南新增189例本土新冠肺炎确诊病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4282794.d.html</link>
            <guid>2225338</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  昨天上海无新增本地新冠肺炎确诊病例，新增2例境外输入病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4282549.d.html</link>
            <guid>2225337</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京6月30日无新增新冠肺炎确诊病例】6月30日0时至24时，北京无新增本地确诊病例、疑似病例和无症状感染者；无新增境外输入确诊病例、疑似病例和无症状感染者。治愈出院1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2882189.d.html</link>
            <guid>2225336</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本6月份大型制造业短观调查指数报14，预估为16。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4282261.d.html</link>
            <guid>2225335</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音任命另一CEO“旧部”Brian West为首席财务官】波音公司命名Brian West为首席财务官，指望首席执行官Dave Calhoun的这一老搭档帮助扭转局面。West与Calhoun曾在通用电气和尼尔森共事过，最近一份工作是金融数据提供商Refinitiv US Holdings Inc．的首席财务官。波音表示，West将于8月下旬入职并加入波音的执行委员会。Calhoun去年还任命了另一位尼尔森老将Ed Dandridge为他的通讯主管。]]></title>
            <guid>2225334</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：拥抱新能源，助力碳中和】国泰君安指出，碳中和背景下，全球汽车电动化进程有望加速。国内主要的零部件企业将显著受益；中长期看，国内自主新能源汽车企业具备竞争的先发优势，相比燃油车时代更有走出去的可能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2881596.d.html</link>
            <guid>2225333</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  顺丰控股公告，子公司同城实业已于30日向香港联交所递交了首次公开发行境外上市外资股（H 股）并在香港联交所主板上市的申请资料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4281584.d.html</link>
            <guid>2225332</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通基金增持中国互联网股票】据报道，管理14.8亿美元摩根太平洋科技基金的驻香港基金经理Oliver Cox称，正选择性增持中国互联网巨头股票。美团和腾讯在其重仓之列。“对我来说，关键是我们经常看到市场低估其中一些公司的增长潜力，”Cox接受采访时表示。“在我们目前的投资组合中，一些公司短期估值已经达到看起来极具吸引力的水平。”恒生科技指数远期市盈率从2月46倍左右的高位下降了约6个点。数据显示，Cox的基金2021年迄今回报率仅为4.4%，超过约20%的同行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2881421.d.html</link>
            <guid>2225331</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】经济数据关注：①09:30 澳大利亚5月贸易余额；②09:45 中国6月财新制造业PMI（预估51.9，前值52）；③14:00 德国5月零售销售环比；④15:50 法国6月Markit制造业PMI终值；⑤15:55 德国6月Markit制造业PMI终值；⑥16:00 欧元区6月Markit制造业PMI终值；⑦16:30英国6月Markit制造业PMI终值；⑧20:30 美国上周首次申领失业救济人数（预估38.8万，前值41.1万）；⑨21:45 美国6月Markit制造业PMI终值；⑩22:00 美国5月建筑支出环比；⑪22:00 美国6月ISM制造业活动指数。全球央行和政府动态关注：①08:00 庆祝中国共产党成立100周年大会8时隆重举行；②15:00 欧洲央行行长拉加德讲话；③16:00 英国央行行长贝利讲话；④16:00 欧洲央行管委、西班牙央行行长Hernandez de Cos讲话；⑤1日 OPEC+产量政策会议；⑥2日02:00 美国亚特兰大联储行长Bostic讲话。]]></title>
            <guid>2225329</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑日元涨至111.14，为2020年3月以来最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2879397.d.html</link>
            <guid>2225327</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场分析：美债收益率曲线在第二季度趋平】美债收益率曲线持续趋平，因为加息的预期比此前预期的更早。2年期美债在本季度上涨0.089个百分点至0.247%，是自2018年以来的最大季度涨幅。过去两个季度，利率一直在上升，但在美联储的点阵图增加了2023年加息的可能性之后，这一趋势开始加速。10年期收益率下跌0.306个百分点至1.443%，为2020年3月以来的最大季度跌幅。Columbia Threadneedle的Anwiti Bahuguna表示，由于从疫情到供应短缺等各种因素可能影响美联储的时间表，美债短期内预计将出现波动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4279362.d.html</link>
            <guid>2225326</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东省卫健委：6月30日0-24时，全省无新增本土确诊病例和本土无症状感染者。 全省无新增境外输入确诊病例。新增境外输入无症状感染者5例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2879045.d.html</link>
            <guid>2225325</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融大鳄入场！消息称索罗斯家族办公室开始交易比特币】对冲基金行业一些最知名的人物正在深入加密货币领域。据知情人士称，亿万富翁乔治-索罗斯的家族办公室已开始交易比特币。此外，史蒂夫·科恩（Steve Cohen）的Point72资产管理公司（Point72 Asset Management）正寻求聘请一名加密货币业务主管。两家公司的发言人均拒绝就此传言置评。]]></title>
            <guid>2225324</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:31:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行主管媒体：经济复苏下美国通胀风险引关注】近期，美国公布的一系列经济数据持续向好，美国经济似乎已经逐步走出低迷。然而，高通胀仍存在，连续几个月的通胀“爆表”，让美国经济前景布满阴霾。分析机构普遍认为，美国通胀水平将持续高于美国联邦储备委员会的“舒适区间”。美国前财政部长罗伯特·鲁宾直言，通胀高企已成为美国经济的“重大风险”，决策者要小心避免经济过热。（中国金融时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4278862.d.html</link>
            <guid>2225323</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日48家上市公司扎堆发快报 近半数业绩预增超100%】6月30日，沪深两市共48家公司发布预盈的业绩预告或快报，其中，23家公司今年上半年业绩预增100%以上，12家公司业绩预增在50%-100%之间。上市公司保持良好增长势头，部分行业如生物医药、信息技术等表现更为突出，首钢股份、太钢不锈等资源类企业业绩同比翻番。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqciyzk2878117.d.html</link>
            <guid>2225322</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【庆祝中国共产党成立100周年大会8时隆重举行】庆祝中国共产党成立100周年大会7月1日上午8时在北京天安门广场隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平将发表重要讲话。   （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-07-01/detail-ikqcfnca4277926.d.html</link>
            <guid>2225321</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【盖茨基金会承诺未来5年投入21亿美元促进性别平等】盖茨基金会周三宣布，将在未来五年内投入21亿美元，促进全球性别平等，将重点放在三个核心领域：经济赋权、计划生育和保健、加速女性的领导地位。盖茨基金会还公布数据，显示新冠大流行对妇女平等的危害，预计今年将有200多万女性离开职场，而2020年有1300万女性离开职场，主要是由于失业和照料家庭的责任不成比例地落在女性身上。]]></title>
            <guid>2225320</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>